八十年代既香港電影勁d定日本電影勁d

八十年代既香港電影勁就係人都知架喇
但係如果同日本電影比又邊個勁d呢?

不如大家討論吓
可以從咩方面講都得(票房,質素,拍攝手法,分鏡,特技...)

五十年代日本電影先有得比

8/90年代，亞洲區電影香港玩晒喎

唔只討論知名度 例如劇情敍述方式 劇情創新度 拍攝手法等等都可以講下

如果講80，90年代亞洲電影一定係香港, 日本根本唔入流
日本電影最勁係50-70年代黑澤明，小津，溝口，大島渚個個時期

Yes
八十年代起 電影垃圾都不得了
相反日劇顛峰

八十年代日本經濟去到高峰，物價起飛，拍戲成本開始高，片廠制度開始令電影公司入不敷支，加上荷里活大片當道。所以當時興起拍大片／合拍片，細公司好似日活就轉低成本電影（情色片居多）。票房其實冇點少到，但係產量同質量就跌左唔少。
八十年代中後期日本經濟泡沫爆破，後來經濟衰退，電影業都跟住沉。

香港電影80年代到底勁成點
係youtube見好多鬼佬都識